\documentclass[11pt,a4paper,sans,english]{moderncv}        % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')
\moderncvstyle{casual}                             % style options are 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{blue}                               % color options 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'
%\nopagenumbers{}                                  % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page
\usepackage[utf8]{inputenc}                       % if you are not using xelatex ou lualatex, replace by the encoding you are using
\usepackage[scale=0.75,a4paper]{geometry}
\usepackage{babel}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            personal data
%----------------------------------------------------------------------------------
\firstname{Aakash}
\familyname{Sharma}
%\title{Resumé title}                               % optional, remove/comment the line if not wanted
\address{Øyfjordveien 10}{9388 Fjordgård}{}         % optional, remove/comment the line if not wanted; the "country" arguments can be omitted or provided empty
\mobile{94428984}                          % optional, remove/comment the line if not wanted
%\phone{phone number}                           % optional, remove/comment the line if not wanted
%\fax{fax number}                             % optional, remove/comment the line if not wanted
\email{aakashysharma@gmail.com}                               % optional, remove/comment the line if not wanted
\homepage{lohpi.com}                         % optional, remove/comment the line if not wanted
%\extrainfo{additional information}                 % optional, remove/comment the line if not wanted
% \photo[64pt][0.4pt]{picture}                       % optional, uncomment the line if wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file
%\quote{some quote}                                 % optional, remove/comment the line if not wanted
%
\begin{document}
%-----       resume       ---------------------------------------------------------
\makecvtitle
\section{Utdanning}
\cventry{2017--2023}{PhD i Informatikk}{UiT Norges Arktiske Universitetet}{Norge}{(\textit{forventet})}{}  % arguments 3 to 6 can be left empty
\cventry{2014--2017}{MS i Distributed Software Systems}{Teknisk Universitetet i Darmstadt}{Tyskland}{}{}
\cventry{2005--2009}{B.Eng. i Information Technology}{S.G.B. Amravati Universitetet}{India}{}{}
%\section{Oppgavene}
%\cvitem{title}{Title}
%\cvitem{supervisors}{Supervisors}
%\cvitem{description}{Short thesis abstract}
\section{Arbeidserfaring}
%\subsection{Vocational}
\cventry{2017--2021}{Stipendiat}{UiT Norges Arktiske Universitet}{Tromsø}{}{- Gjennomførte originale forskningsprosjekter innen personvern, datainnsamling og overholdelse av lover og regler, som resulterte i syv publikasjoner i tidsskrifter og konferanser. \\
	- Bidro til undervisning i høyere grad på temaer som distribuerte systemer, og veiledet studenter og vurderte oppgaver. \\
	- Organiserte og håndterte viktige aspekter av en internasjonal sommerskole og andre arrangementer, og sikret vellykket koordinering av flere hendelser og fremmet produktiv dialog mellom forskere. \\
	- Veiledet og veiledet masterstudenter i forskning og skriving av avhandlinger. \\
	- Leverte engasjerende foredrag og presentasjoner på konferanser og akademiske arrangementer, delte forskningsinnsikt og funn med ulike publikum og engasjerte seg i produktiv dialog med kolleger og eksperter fra industrien.}
%\subsection{Miscellaneous}
\cventry{2016--2017}{Business Inteligence Analytiker (Deltid 50\%)}{Polytech Domilens GmbH}{}{}{- Designet og utviklet interaktive dashboards og rapporter som ga viktige økonomiske og lagerrelaterte innsikter til toppledelsen og CFOen. \\
	- Opprettet en solid datamodell for konsolidering og rapportering av data fra flere datterselskaper, og forenklet rapporteringsprosesser for å forbedre nøyaktighet og effektivitet. \\
	- Utviklet og distribuerte ukentlige rapporter til salgsteamet, som ga detaljert innsikt i individuell kunde- og produktivitetsprestasjon for å justere deres aktiviteter med deres mål.}

\cventry{2015--2016}{Forskningsassistent (Deltid 50\%)}{UKP Lab, TU Darmstadt}{Darmstadt}{}{
- Designet og implementerte en parser for Constraints til WebAnno 3.0 ved JavaCC, som ga en kritisk funksjon for 3.0-utgivelsen og muliggjorde at brukere kunne definere komplekse annotasjonsbegrensninger og fremskynde annoteringsprosessen. \\
- Bidro til utviklingen av WebAnno ved å bygge, integrere og feilsøke ulike komponenter. \\
- Samarbeidet med andre utviklere for å identifisere og løse programvareproblemer og forbedre programvarefunksjonaliteten.
}

\cventry{2013--2014}{Web Utvikler}{Media Lab Asia}{New Delhi}{}{
- Designet og utviklet små programvareverktøy og tilpassede åpen kildekode-pakker, inkludert en analyseverktøy og en gjennomgangsplattform, for å støtte interne operasjoner og øke produktiviteten. \\
- Utkastet forslag til endring av policy for å optimalisere forskningsstøtteprosessen, demonstrerte sterke analytiske og problemløsende ferdigheter, og bidro til den overordnede suksessen til organisasjonen. \\
- Veiledet undergraduate intern og ga veiledning. \\
- Utviklet divisjonens nettsted. \\
- Organiserte og ledet internasjonale konferanser og workshops, koordinerte logistikk, samarbeidet med nøkkelinteressenter og sikret vellykkede arrangementer. }

\cventry{2010--2013}{System Programvareingeniør}{IBM India Software Labs}{Pune}{}{
- Utviklet og vedlikeholdt kritiske komponenter av Dynamic Query Engine for Cognos-produktfamilien, og bidro til levering av pålitelig og høytytende programvare. \\
- Samarbeidet med pre-sales-teamet på flere proof of concept-prosjekter, som resulterte i en vellykket avtale på \$250K med en nøkkelkunde. \\
- Brukte Cognos SDK til å utvikle skreddersydde applikasjoner for premium-kunder, og viste ekspertise innen programvareutvikling og IBM-teknologier. \\
- Demonstrerte problemløsningsevner ved å feilsøke og løse produktproblemer som ble eskalert av supportgruppen, og sikret kundetilfredshet og -bevaring. \\
- Forbedret kvaliteten på programvaren ved å endre JUnit-baserte testtilfeller og teste tilkoblingspunkter for nytt støttede datakilder som Apache Hive. \\
- Lettet kunnskapsoverføringen ved å trene nye teammedlemmer på prosesser, verktøy og byggemiljø, og bidro til teamets vekst og utvikling.	
}

\cventry{2009--2010}{Programvare Ingeniør}{Persistent Systems Ltd.}{Pune}{}{
IBM Gumshoe (Nov 2009 - Jan 2010) \\
- Ledet en gruppe på 7 utviklere i design og implementering av AQL-modulen. \\
- Utviklet og utførte en omfattende læringsplan for SystemT og AQL.\\
- Håndterte utviklingen av annotatorer i samsvar med prosjektkrav.\\
\\
Jigsaw.com (Proof of Concept) (Jan 2010)\\
- Designet og utviklet annotatorer for å ekstrahere kontaktinformasjon.\\
- Forbedret presisjonen i ekstraksjonsprosessen.\\
\\
Redrockreports.com (Proof of Concept) (Feb 2010)\\
- Definerte PoC-krav og -omfang.\\
- Utviklet en crawler og annotatorer for entitetseksjon ved hjelp av SystemT og AQL.\\
- Forberedte og presenterte en demo til kunden. \\
\\
IBM Midas (Feb 2010 - July 2010) \\
- Utviklet annotatorer for ekstraksjon av finansielle data fra SEC-dokumenter. \\
- Økte presisjonen og gjenvinnelsen av eksisterende annotatorer. \\
- Jobbet med å kartlegge finansielle data fra tabellstrukturer.
}

\cventry{2009--2009}{Lærling}{Persistent Systems Ltd.}{Nagpur}{}{
Trueposition EMS \\
- Designet, dokumenterte og utviklet en logging-rammeverk ved bruk av log4j for systemutviklere. \\
- Utviklet feilrettinger og utførte sanntids testing av nattlige bygg.
}

\newpage

\section{Språk}
\cvitemwithcomment{Engelsk}{Flytende}{}
\cvitemwithcomment{Norsk Bokmål}{Godt skriftlig og muntlig}{}
\cvitemwithcomment{Hindi}{Morsspråk}{}
\cvitemwithcomment{Tysk}{Begrenset}{}

%\section{Computer skills}
%\cvdoubleitem{Category 1}{Comment}{Category 4}{Comment}
%\cvdoubleitem{Category 2}{Comment}{Category 5}{Comment}
%\cvdoubleitem{Category 3}{Comment}{Category 6}{Comment}
\section{Interests}
\cvitem{Radionettverk}{Søking etter og lytte til analoge radiofrekvensker.}
\cvitem{Tinkering}{Fikle med på gamle elektroniske enheter.}
%\cvitem{Feilsøking}{Leter etter feil og sannsynlige årsaker.}
%\section{Extra 1}
%\cvlistitem{Item 1}
%\cvlistitem{Item 2}
%\cvlistitem{Item 3}
%\section{Extra 2}
%\cvlistdoubleitem{Item 1}{Item 4}
%\cvlistdoubleitem{Item 2}{Item 5}
%\cvlistdoubleitem{Item 3}{Item 6}
\section{References}
\begin{cvcolumns}
  \cvcolumn{Prof. Håvard Dagenborg}{911 10 987}
  \cvcolumn{Prof. Dag Johansen}{945 25 062}
  \cvcolumn{Thomas B. Nilsen}{482 50 616}
\end{cvcolumns}
\clearpage
%-----       letter       ---------------------------------------------------------
% recipient data
\recipient{Company Recruitment team}{Company's name\\Street address\\Zip Code City}
\date{Date}
\opening{Dear Sir or Madam,}
\closing{Yours faithfully,}
\enclosure{enclosures}          % use an optional argument to use a string other than "Enclosure", or redefine \enclname
\makelettertitle
\makeletterclosing
\end{document}
